澳洲正考慮馬格尼茨基人權問責法

【澳洲正考慮馬格尼茨基人權問責法】

澳洲政府剛宣布考慮馬格尼茨基人權問責法的立法建議。外交事務、國防及貿易委員會主席的國會議員 Hon David Fawcett ，今早正式宣布就馬格尼茨基人權問責法作國會諮詢，探討澳洲政府應否就國際人權罪犯採取法律行動和制裁。

為此，我們邀請各方關注人士及組織提交訂定馬格尼茨基人權問責法的意見及看法，並於二零二零年一月三十一日或以前發送文件至外交事務、國防及貿易委員會。諮詢文件將被納入委員會最終發表的報告，並對立法的程序及決定有重要影響，因此我們誠邀所有認同法案的支持者就以下幾項委員會的考量事項作出建議:

一. 澳洲政府現有的國際制裁法律框架，包括Autonomous Sanctions Act 2011 (Cth) 及 Autonomous Sanctions Regulations 2011 (Cth) 兩條法例；

二. 制裁行動及其他法規，以協助澳洲推動全球人權的發展；

三. 人權問責法及制裁的利弊，包括利用制裁行動，作為抵制違反人權的外交政策工具。

四. 其他司法管轄區的相關經驗，包括美國於2016年實施的馬格尼茨基人權問責法 (Global Magnitsky Human Rights Accountability Act (2016))

五. 將馬格尼茨基人權問責條例，加入現行的國際制裁法的法例之內。

如欲了解諮詢詳情，請參閱以下網址:
()

另外，請根據以下網站的指引撰寫建議書:
()

自六月起，全球的香港人共同經歷一場漫長的抗爭，身在澳洲的我們將以行動繼續支持香港的力爭民主自由的一戰，直至黎明到來的一天。

【Australia now considering a Global Magnitsky Act】

The Australian Government has announced that it will consider whether Australia should adopt legal measures to impose sanctions upon individuals who commit gross human rights violations across the world. Senator the Hon David Fawcett, Chair of the Joint Standing Committee on Foreign Affairs, Defence and Trade, announced today a new parliamentary inquiry to examine the issue.

For this purpose, we now invite and encourage all concerned individuals and organisations to make submissions addressing any or all of the terms of reference (detailed below) to the committee for the inquiry by Friday, 31st January 2020, or by 28 February 2020 if the submission is made internationally. Submissions will be used to inform the advisory report to be issued in March and will play a significant role in the government’s ultimate decision and the legislative process.

Please refer to the following website for more details:

And the following link advises on making submissions:

The terms of reference to be detailed in submissions:

1. the framework for autonomous sanctions under Australian law;

2. The use of sanctions alongside other tools by which Australia promotes human rights internationally;

3. The advantages and disadvantages of the use of human rights sanctions, including the effectiveness of sanctions as an instrument of foreign policy to combat human rights abuses;

4. Any relevant experience of other jurisdictions, including the US regarding their Global Magnitsky Human Rights Accountability Act (2016);

5. The advisability of introducing a new thematic regulation within our existing Autonomous Sanctions Regime for human rights abuses.

It has been a long fight for Hong Kongers across the globe since the beginning of the pro-democracy movement in June. We will continue to support Hong Kong’s strive against tyranny until Hong Kongers’ fundamental human rights are respected and the courageous citizens of the city can democratically elect their own leaders.

(感謝list on Twitter!) 通過Uyghur Human Rights Policy Act

中國澳洲可唔可以脫中國兩個字就睇今次

幾時整個五眼聯盟
美英加澳紐

Sorry 只係普通人一個 信我就寫到 但建議書我真係冇能力寫 希望有心既國際團體可以幫手寫

已經寫左交埋啦